大專師生蹲點 高雄社區玩創藝
2023-01-31
https://udn.com/news/story/7327/6938143
高雄偏鄉近年受惠於大專院校師生深入蹲點，多處閒置空間變身為創意亮點，路竹區有鴨造型座椅，湖內區湖庄有四季香草園，燕巢區廢棄的橫山舊營區變成共創基地，昔日剛硬的軍事據點飄散藝文味。 高雄市都發局推動社區營造，攜手大專院校深入基層帶社區志工玩「創藝」，六龜等12個行政區22處閒置空間相繼變身，成為街巷內值得遊賞的風景。鄰近路竹科學園區的鴨寮社區放置鴨造型座椅，並應用寺廟常見的剪黏藝術豐富整個設計，鴨鴨意象饒富趣味。 都發局指出，阿蓮崙港社區是養鴨重鎮，市府輔導推動「鴨鄉漫遊」創生營造計畫，結合師生及社區匠師巧手，將紅磚古厝中庭改造為農村體驗場域，發展成社區一日遊。甲仙大田社區由東方設計大學協助社造，閒置空間變成青銀共享好地方。 閒置多年的橫山舊營區也在樹德科大改造下，發展成兼具教學、研發、實踐及創意設計工坊微聚落，做為社區小學堂及日照據點。都發局長吳文彥說，未來會在既有基礎下朝循環經濟、在地文化特色與地方創生發展。 社區營造